Title: Lancer les dés sous Discord
Date: 2017-06-11 10:20
slug: discord
status: hidden
lang: fr

Nous avons développé un robot lanceur de dés pour discord. Il offre la puissance de DiceParser aux utilisateurs de discord. (DiceParser est le système de lancer de dés de rolisteam)  
Il est très simple d’usage.  

![images]({static}/images/diceParserOnDiscord.png)

## Comment l’installer ?

Il vous suffit de suivre ce lien:  
[https://discord.com/api/oauth2/authorize?client_id=279722369260453888&permissions=277025429504&scope=applications.commands%20bot](https://discord.com/api/oauth2/authorize?client_id=279722369260453888&permissions=277025429504&scope=applications.commands%20bot)

Le lien va vous demander d’autoriser le robot sur votre serveur. Une fois l’autorisation effectuée, le robot apparaîtra dans la liste des membres de votre serveur. Dans un salon public, vous n’avez qu’à taper une commande préfixée par un point d’exclamation (voir exemple plus bas). Le bot répondra avec le résultat de votre lancer de dés.

## Lancer une commande

Pour lancer une commande, il suffit d’écrire un `/r`, discord propose un menu de command. Il convient de sélectionner la commande `/r` de **DiceParser**.

![gif]({static}/images/help/roll_dice.gif)

## Les commandes ne s'affichent pas!

Si les commandes **slash** de diceparser ne sont pas listé dans le panneau après la saisie de `/`.
Il convient d'expulser **DiceParser** pour le réinviter dans votre serveur. 
Si le problème persiste, il convient de vérifier les permissions du bot : `Parametres serveur > Intégration > bots et applications > DiceParser`

## Lien
-   Documentation complète des [commandes de dés](https://invent.kde.org/kde/rolisteam-diceparser/-/blob/master/HelpMe.md)  
-   Documentation en français des [commandes de dés](https://doc.rolisteam.org/pages/diceroller-fr.html)  (traduction en cours) 
-   [Code du projet](https://invent.kde.org/kde/rolisteam-diceparser)  
-   [Serveur discord de rolisteam](https://discord.gg/MrMrQwX) : vous pouvez tester le bot, discuter un peu et demander de nouvelles fonctionalités.


## Le retour du préfix ?

Le changement entre `!` et `/r` est le résultat du changement de politique de Discord à propos des bots. Il y a une chance d'obtenir le droit pour **DiceParser** de réutiliser son propre système de préfix mais discord doit donner une autorisation.
